[筍工] 政府以月薪萬四蚊請人處理$4000申請表，日均處理13份表，為期一年

向合資格市民派發4000元的「關愛共享計劃」，將於今天（1日）起接收申請表格。根據在職家庭津貼辦事處（職津處）向立法會提供的文件，是次「派錢4000蚊」需3.11億行政費，其中1.6億用於聘請706名非公務員合約員工，處理申請表格。

政府早前估計約280萬人受惠於計劃，為應付成千上萬的申請表格，原來職津處早於去年8年展開招聘程序，以月薪14,325元聘請辦公室文員，合約為期1年，包括負責處理關愛共享計劃的申請和協助計劃管理。

料平均每人每天需處理13份表格

根據求職網站資料，職津處於去年8月刊登招聘廣告，以月薪14,325元聘請辦公室文員，合約為期1年，合約最早於今年1月開始。

申請人有何入職條件？申請人必須在香港中學會考／香港中學文憑考試考獲五科第2級／E級或以上成績；有全職文書、行政、管理津貼計劃或客戶服務的工作經驗；有在政府部門／公營機構的相關工作經驗者佔優、中英文俱佳；能操流利普通話或其他語言者佔優；具備良好電腦應用知識；邏輯思維、客戶服務及溝通技巧俱佳。雖然學歷要求不高，但職位所要求的能力未必人人可應付。

至於職責方面，主要是處理關愛共享計劃的申請和協助計劃管理，另外亦要處理有關計劃的查詢及投訴、就辦公室行政、辦公室設備和系統測試提供文書支援等。

以每月30天和每月8天假期計算，若每天工作八小時的話，時薪約有81.4元。至於工作量方面，每名職員平均需處理3,680份申請表格，即每天需處理13份表格。據了解，政府除了聘用706名非公務員合約員工，亦會內部調派人員處理派錢工作。

f6 fg先去做ja ?
大學生是但搵都26k

你都幾是但下

算廢呀
連登仔個個50k

每天需處理13份 咁撚有效率呀?wo

得兩三張紙+幾張補充文件

$14000叫筍？
大學summer Intern 就話啫

筍撚到 13份表一日

對名 對戶口號碼
最撚易 一個鐘都13份啦

請一年，即筆錢2020 先講

嘩創造埋就業添喎
劏房波幾撚唔話得

依D先係真正派錢
請晒D自己友去做

年年派 咁咪轉長工

如果份份都咁靚仔就好做囉
以香港人質素 唔知了

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

正
又洗我地d錢

用吓腦都知一路批一路俾錢啦

要追人文件有時好難，由其d盲毛大大聲又咩都唔識

一日處理13份文件
同唔洗做冇分別

用下腦都知最後果個拎錢咪又係2020年

咁低人工做幾少野都唔抵啦

of course

以前俾人捉過去玩處理表格，其實煩撚到嘔
只係劏信，打收信印，派埋number，入資料，影印張form，都做到炆，尤其是對班仆街手字，阿拉伯數目字可以隻隻字跡都唔同 有電郵地址仲仆街，完全分唔到係寫數目字定英文字
好似人哋要考古咁，慢慢認佢寫乜

不過直接收萬四請嗰啲就好抵做，俾人捉去交人頭嗰啲就慘少少

計你朝9晚5食飯1粒鐘，即係一個鐘處理2份，咁撚慢都值14000

真係on9

政府應該降低門檻，聘請60-64歲長者協助處理$4000表格以樹立良好榜樣

管錢真係正
洗錢唔使用腦

得個14k 搵鬼做

每日只調查十幾份表格，即係每張表格都查得一清二楚，一有誤報即拉人罰錢，好明顯係愚弄市民， 問你怕未

應該會好悶，成日都對住啲form。

有d做到仆街都先得十零k

我怕到我60歲到未處理好

寫個app 好難

搞咁多呢d行政野 晒埋沒謂錢 好心就直接派埋比市民啦 on 9

個問題係點check你有冇退稅，退差餉。如果電腦有齊資料，日處理130份冇難度

60歲以上優先？

好似人口普查咁請d大學生未得囉
又平, 大學生又做得快

派4000 實用8000蚊

會抽查 唔會份份查

13份
表格兩張紙
身份證一張紙
銀行一張紙
一日淨係要做52張紙嘅嘢

好想quit嚟做

邊有得唔查，份表冇得寫金額，除咗稅局邊個知丫

一日一兩個鐘都做得完啦
計時薪其實幾高
再唔係咪自己帶啲副業返去做下囉

咪係 得一年約 難聽講句aco都好過呢份

交左了😑

300個人，一年先處理300*13*22*12=1029600張，真係下年佛誕都收唔到錢

參考工作量+難度先啦

掉哂廢老蝗蟲D表當冇收過會點

一日13份表
過程應該係咁
打開, 嗯..嗯..嗯, 屌你老母寫乜春野啊, 你隻死閪手寫隻字都肉酸過人屌你老母, 發脾氣半粒鐘後上下網平伏心情, 一粒鐘過去, 然後1分鐘內求鳩其搞掂份表
OK, next~

佢地有冇能力勝任先

請完啲長者之後突然成百萬人申請唔到收唔到錢

一日13份 我拿拿聲做完13份仲可以去番多份工

人工低，但個工作量都低，不過工作量咁低仲多是非野

創造就業

如果容許多勞多得，我想一日處理60份 （免補水OT做多2份當送嘅都ok）

你見識過政府內部點做野
一日13份咪算多

另類派錢

政府追文件出封信咪搞掂又唔係即時處理
再嘈就唔撚同你講要自己去問先知文件唔齊
你咬我食啊

想放工去做

為期一年！？ 咁幾時先收到錢呀

13份表一個鐘內搞掂 之後開始扮工
爽呀

本來人工已經唔多，仲可能得短期，荀乜鳩?

點解要流利普通話？

This is Hong Kong

入到去你估真係日做13份表？
識人果d/老屎忽入到去可能一日做一份
d新仔就一日過千份
除返開先係人均13份一日咋

咪以為係筍工，我估工作流程大概係咁:
1.人手打晒所有表格資料
2.核對資料輸入是否有誤
3.scan晒所有證明文件
4.登入人民入境事務處系統,確認香港居民資格
5.登入社會福利署系統,確定申請人沒生果金/長津/綜援
6.登入差餉物業估價處系通,確認香港有無物業/是否多於超過一個物業
7.如只有一個物業，則查核其免卻差餉
8.登入稅局系統，查核其退稅額
9.根據上述資料計算其應獲金額
10.根據申請人提供的銀行資料，與銀行確認相關戶口是否有效無誤
11.如對以公屋住址為居住地址,則登入房署系統確認其戶籍資格
12.核對一次上述查證是否無誤
13.根據批準申請check list 決定申請是否合資格及批准金額
14.如上述資料有問題/不清楚/資料缺失，聯絡申請人確認查證。

一日要做13份,平均半個鐘要做晒以上程序，隨時做到仆街

一個鐘搞掂之後同老細扑嘢

正

是旦搵都有5萬啦

介紹俾思覺老師

如果係咁, 咁我填表有咩用 ? 玩答案對對碰 ?

原來個三億係咁用

派錢專員

屌你
處理一年
即係要2020年落袋

你一張一張做梗係耐啦
一次過打晒13份表唔駛半個鐘
登入個啲乜鳩系統一次check晒13個唔駛半個鐘
半日實搞得掂

每人13份係計請果700個嘅平均數，但佢仲有內部抽人手，呢度冇講幾多個，計埋分分鐘平均一日10單都唔知有冇

9個鐘用8.5小時馬會連登打機蛇王
半小時對表 做唔切明天再對

其實變相還富於民姐

用吓腦都知政府嘢無得用腦諗

成個post 得一個正常人有sense

講咗一年後先放水.
6千蚊果時等咗好耐.

咁搞法幾時先派到

仲有wfwfsa最撚鍾意追大數

做過政府先知點解政府做野慢

姐係請人入電腦 但係又唔用電子表格
外判比自己人做 報上去一人18000
實發14000 根本一早鋪曬路
又贏

三億當佢得三份一黎處理表格
一億可以請幾多人

就係想話俾你知有好野唔想益大學生嘛
唔係點樣分化社會，幾多人日撚日屌鳩啲大學生

正苦工

查證對資料

要用1.6億請700幾人

最難係點樣用8個鐘去扮工做1個鐘就搞掂嘅工作量

呢啲閪位黎

成件都係政府on99，明知d資料係電腦到。係都唔整網上登記，留返d錢去請人，將d郵寄表格入落電腦。

咁睇小正苦電腦
廢系統廢電腦

分分鐘網都冇得上

data entry

朋友識人入左做，其實合唔合資格，政府已經入晒一個db入邊

而家先請人 幾時先真係派到錢？

根據求職網站資料，職津處於去年8月刊登招聘廣告，以月薪14,325元聘請辦公室文員，合約為期1年，合約最早於今年1月開始。

一個vetting system. 就可以data matching. 晒4到12喇

同埋唔會scan文件 人手去晒開信 data entry 同 vetting

btw. 垃圾底層政府staff 大部分上唔到網

借人acc咪上到囉,一個acc無限死幾多部機

用自己手機上喇 枱上果部電腦拎黎扮工

剩係請人錢都無左億幾，
你老母on9廢柴政府豬

14,325 大學intern就會去做

政府d工真係預你弱智都識做咁

垃圾真係垃圾

文員仔咁嘅人工仲想點?

荀工

仲有政府啲系統慢到仆街

其實OCR 技術依加有幾成熟？

文員 + 14k + 一年合約位 + 政府工

個package靚到

搵啲CA/ACO冗員做唔得?

14k

無9用的
大把人寫字好樣衰係認唔到

邊有多餘嘅CA同ACO

唔批？

最多冗員一定唔係呢啲低級位

唔怪得用3億
我覺得 3億都唔夠 比夠佢 10億行政費, 有時要預鬆少少

13份

成年後先完?

不如做到2046

比人問候職位

用少少錢減低失業率 刷紀錄
抵比

有無睇上面 你以為好易做咩

智障 小題大做 多此一舉

一個系統已經接通曬所有部門系統

做到2020 先完左4000 蚊計劃 真係on99

用700人除開就每人每日13份啫

但根本政府啲人手就唔係咁分

聽電話都去左70個啦
入料 批核 核對 抽檢 樣樣唔同section做
咁點會一日13份

召喚會員老貓再世

有4000蚊 有萬4 人工
老貓應該要即刻報名

依d咪派錢囉

政府庇護工場

當part time做得唔得？

知唔知有抽查呢樣嘢？
收在100百萬唔通真係查曬咩

唔會白白浪費大學生涯或者青春做呢啲垃圾工
0幫助

政府真係廢人集中地

你估全部鳩批晒會俾人知咩
請埋D人又唔會上心既 臨時工 朝早全部鳩批晒 剩返一份就挑剔下扮做野
下午就上網打機理撚得你啦

2018既計劃,
2020先派得到

益新移民

我之前收到call,不過未知幾時入職，但我打返過去冇人聽
有冇巴絲打都收到call?

最耐一年後取$4000

u no 4000